澳洲移民 你問我答 (15)

一個唔留神又搶唔到上個post既1001 繼續回

TG：@will1878
Facebook:
General Q&A (不斷更新):

覺得呢個系列有幫到你既話，可以留個鼓勵一下小弟。

(14):
(13):
(12):
(11):
(10):
(9):
(8):
(7):
(6):
(5):
(4):
(3):
(2):
(1):

利申：澳洲註冊移民代理，LLB畢業，祝願自己年底可以正式成為律師。

終於的起心肝開始寫呢個系列：移民讀乜野 master 去邊度讀

呢三日寫左RN，QS同SW：

之後接著會每日寫一遍其他fields例如Engine/IT/Teaching，仲有岩岩醒起既TAFE course

請原諒小弟只能一日抽時間寫一個post

睇咗FB QS個post，想請問英國牌RICS喺澳洲認唔認可？如果拎住RICS，冇AIQS喺澳洲會唔會搵到工？

我理解同你唔一樣。

2025年7月8日呢個特定日期係applicable to those已經係2020年7月9日前持有485/457/482簽證人士。

係2020年7月9日之後先有以上三個簽證既都會比5年 (485無寫清楚但姑且計埋一齊)。

呢個優惠/立法係直至2030年10月1日。所以我interpret係必須2030年10月1日前要攞到以上三個簽證先會比5年。

今年會計得1000個quota。

好似有其他代理分析過之後所有Accountant既cut-off points都會係100分。

所以.... good luck

可以。

要向AIQS申請轉過黎，可以直接轉，無記錯的話。

唔該晒咁請問HKIS同AIQS係咪都可以直接轉，定只係probationer membership？

因為我上網睇係互認，但係搵唔到資料實質點轉

我add左你 但send唔到msg比你

Id:jc13579

.

會計基本上得返去regional呢條路

190會計駛唔駛都要90分

It同會計都係

利申：regional 會計巴

190其實都唔係好樂觀

你睇UTAS成堆大陸人、印度人都你爭190，亦都冇可能全部派晒俾會計

除非你真係有evidence 證明你長期commit，否則俾491你機會都唔細

由巴 你估5年visa個pathway to pr 幾時會出？
應該唔會5年後先出？有要求都要一早比人知？

都係架
其實大家都係放手一搏
但我覺得比到491已經係唔錯
當然未畢業前考pte 將個分拉到最高
不過我係唔建議而家先來讀會計
再過幾年分分鐘唔on list

而家等佢對香港人個485visa轉pr解畫

我係呢度問
我諗住報acit qld果間既telecommunications adv dip, 你點睇？

想問下 190 係咪讀hotel man master+做5年酒店都可以移 （預Melbourne 讀）
同埋酒店搵工會唔會好難

好癲，學生就可以入澳洲

澳洲人就唔准出國，好嬲

由我巴，想問下你
岩岩見份野寫話7月前拎住485先有5年，如果我下年先黎讀master 係咪呢一刻仲未知後續會點

想買下由我巴覺得未來會計會唔會飽和？
打算係偏遠地區讀會計master

問下

唔使未來，依家就已經飽和。

所以如果單純為移民過黎讀個會計master的話都仲ok，但係真係想係呢行發展的話最好三思。

以後過黎讀書畢業後申請485畢業生簽證都會有5年簽證，直到2030年。

再唔放大陸學生入黎澳洲經濟就真係冧啦，將就下啦。

你指190 sponsored by Melbourne/Victoria的話，唔可以。

你有信心可以一邊讀一邊搵到工的話，都可以考慮下既。

年底前，因為我覺得佢地都知要搶香港人過黎下年年初開始入學。

心水清啊師兄。

Hello ching
想問我同我男朋友係呢個情況移民
我男朋友係電工 做左8年 有香港電工A牌 30歲
佢唔識英文應該唔會考到ielts高分
但我會同佢去學英文應該簡單溝通冇問題

我係做office工 非專業科 大學畢業
28歲

有冇可能靠佢電工專業去搵到擔保可以移民
預左要去到嗰度再讀當地嘅course再考
但係會唔會承認係香港嘅工作經驗？

如果唔得嘅話如果我去讀master揀short list既科可行嗎

我有BNO但唔鍾意英國
話晒移民要影響未來幾十年嘅生活
希望可以去到澳洲 係自己真係鍾意嘅地方！
多謝你先

唔係十分清楚 membership，你直接 apply 試下。

啲大陸學生咪又係揾機票返去大陸

祖國最安全

純粹為移民架真係
照咁睇即係會計呢個工種未來都會繼續on list？
冇咁易被removed架可？

如果我本身已經係香港做緊RN，係咪都要再過黎讀個master先容易移到民？

建議你做主申請人過黎讀個master，帶上你男友 (同居一年或結婚)。電工要搞移民好麻煩，另外你話你男友英文唔好的話就難上加難。

然後睇定香港5年簽證轉PR個 policy 黎決定讀咩，如果無職業/計分要求就揀個妳喜歡既2年讀，有就睇住揀。

祖國萬歲

但攞到491喺呢個咁嘅經濟環境下，要攞$53900就頭都大埋

Btw, 唔知點解我聽到好多人話攞咗TAS 491 就要留返喺TAS(因為官方網站係咁寫？)，但明明係可以去第二啲regional

//You may be eligible to apply for permanent residency through the Subclass 191 Permanent Residence (Skilled Regional) visa after you have lived in Tasmania for at least three years and earned a minimum taxable income that meets the minimum threshold determined by the Department of Home Affairs for at least 3 years (currently set at AU$53,900).//

唔會 removed，但係我估以後既 hurdle 會越黎越高 (例如要有相關job offer/工作經驗)。

依家澳洲搶緊RN啊，因為依家澳洲 classify RN 為 critial skilled workers critial skilled workers。

你考到IELTS 4個7 / OET 4個B 快D申請評估同registration就應該差唔多分可以搞491先 (subject to 到時州政府擔保 policy)。

直接辦491的話，讀書既學費都慳唔少。

唔該晒你呀巴打 覆得超快
我一直都等緊個5年簽證出details
我想問你知唔知道澳洲係咪都承認香港電工既工作經驗
因為我見澳洲咁當然要考番當地嘅牌
但係有d牌係要計工作經驗先可以考上去
好擔心佢到時搵唔到野做

又唔係你想象中咁難既。

最多咪辛苦D做多兩份part-time。呢邊合法工最低工資都20/hour。

而家已經推到上100分
會計真係好癲
我果行190應該唔駛100分
但睇番stat都好似要8,90分

485 visa regional area既話好似三年就pr? 我係Sydney 485 visa要五年

因爲咁岩online就順便答埋

以我理解呢邊雇主可以勉强認可你海外既工作經驗/技術。你指移民的話都可以認可黎加分但係就要有充足材料證明同埋職業評估要interview - 所以我先話比較麻煩。

但係申請190都係鬥高分架咩？
屌細力啲

Good Luck

總好過以前啦。

under 190 唔同occupation個分要求都唔同
但同occupuation既190當然都係鬥高分同first in first serve
好似係

咁如果讀整車呢，我報gold coast 嘅certificate 3 in light vehicle mechanical technology 最終目標係移民做藍領巴打你覺得o唔ok?定拿拿林轉去讀carpentry?

另外我見佢五年485嗰度有一段寫「Current and future students from Hong Kong will be eligible for a five year Temporary Graduate visa on the successful completion of their tertiary studies. Applicants will still need to meet the usual requirements of this visa, including meeting the Australian Study Requirement.」咁我想知如果我讀上面嗰個嘅course會唔會唔夠資格申請？

得罪講句
個個問d野都repeat又repeat (利申I'm one of them)
你都有心答n次

係啊，順便可以推下post丫嘛

明白我都估到係讀書比較容易簡單
只係我擔心佢去到嗰邊無謀生技能
既然聽到你咁講就唔諗住靠佢移民
但驚佢冇嘢做 搵唔番電工
好苦惱 希望佢快啲出多啲細節啦！

sad but true講句 你男朋友識普通話可能仲搵到錢
大把支那人淨係做支那人水電裝修生意都撈到風生水起

Motor Mechanic 都可以，應該加句 disclarimer: including but not limited to ...

Good point - technically TAFE 都可以計入 Teritary Education。
Reference:

如果唔洗計分嘅話，你仲想點

大把人夠分都不被邀請

淨係meet min requirement 根本冇意思
同jupas話5科合格可以有大學收冇分別

仲有唔同州都唔一樣。

Sad but true。

我之前聽過人講基本上meet到minimum 好似即係65分(?) 就應該冇乜問題
利申打算去NT

好既電工缺，你男友做得好的話，搵錢肯定會比我多。

以前係，以後既 policy ... 難講。

大把人meet到65分
尤其而家單身加10分

我意思係呢個時勢就算你有95，100分都唔一定得，所以到最後如果真係唔洗計分淨係等5年嘅話，真係執到

唉所以我嘅plan a係係NT讀2年會計master
再行190 如果成功嘅話即係2年後再stay半年再計埋成功批到就total大約3年有PR
plan b就係畢業後485 regional 3年pathway to pr
Total就5年咁囉

感謝由我巴

十分有用的資訊
多謝ching

師兄 可唔可以問下 商科仔要點搞
如果其他區hotel man ok?
我可以讀mba/ hotel master都ok

唔該晒爸打，如果直接aim 189 190係咪基本上爭崩頭都爭唔到？

已經超級簡單，真係有身份證就移到，重想點

事實，呢度班中國人裝修專昆自己友

水魚價遲交貨唔交貨，失蹤走數，馬虎亂整

你諗到既，連埋你諗唔到既，乜都齊曬

佢想逼人本地消費
都算唔緊要，我可以 lockdown 幾個月好 comply，但搞到而家好似動物園噤，人地黎參觀就得，籠中鳥想飛出去抖下氣就唔俾

我就一於更加唔洗錢

咁我諗佢做得唔差既
不過到時又有語言障礙

由我巴你好
想問下澳洲master入學通常係2月定7月？
我想下年去澳洲讀master 但真心唔想去到全程都用zoom
所以覺得7月入學好似好d 但又好似個個都係講2月咁

2月同7月都可以入學阿

想問如果申請491副申請人要證明de facto relationship同父母同住做唔做到？

有既文件包括
1)有用緊既聯名戶口
2)同住址既電話費單，銀行單
3)各自既statement
4) joint sport, social activity既證明
5) 一齊旅行既證明
6)通話紀錄，social media紀錄，等等

巴打知唔知幼教飽和未？
想黎緊過去讀master

另外想問拎完485再申請491之後係點再申請做PR?
用191?但佢22年底先開返

如果485之後直接申請190係咪難好多？

唔該巴打

幼教ielts listing 同speaking要拎8，對語言要求都幾高下

想問下係咪要485 on list既course先得？
小弟25
做左3年engine
有香港master
報tafe得唔得？

接近無可能，因為你要寫gte俾移民局，你down兩個grade去讀既話要解釋得清楚點解要downgrade而唔係往上讀

由我巴
想問下我係sydney grad ，係咪冇資格申請regional 做三年拎pr 個scheme ，唔該

期待緊由我巴嘅engine版本移民讀乜野 master 去邊度讀

係RMIT讀 2年master of lab med 申請移民機會會唔會大過係當地讀nursing ?

想知environmental/mech有無出頭之日

由我巴，
想問下，如果讀完想拎485留低搵工，Taught Master同MPhil 你會建議讀邊個

因為自己做左兩年野 本身又有個MSc, 所以唔想再讀多個taught master 諗緊好唔好讀個MPhil研究下自己有興趣既野

我覺得環境工程大機會，畢竟上年山火事件要做規劃

如果asso社科過黎升學移民應該點plan好，degree 讀1年之後工作幾年先可以申請移民，唔係好想讀master，社科想搵工係咪得社工其餘乞食科

請問澳洲social work移民難唔難？
因為我依家係澳洲讀緊social work degree yr2 擔心未來配額會滿同比較難移民

如果485留夠3/5年，係咪連skill assessment 都唔使？

For those who study at a regional campus and choose to live and work in regional Australia, the pathway to permanent residency will be available after three years.

自膠

其實條pathway唔係已經俾咗咩？
Extend到5年俾香港人留 嗰度已經加唔少分
其實睇佢成個Policy都覺得佢目的都係趁機吸納人才 所以5年唔guarantee pr 而都係要照計分？

請問MRICS 係咪每個stream 澳洲都承認？ 我只係得MRICS FM stream, 唔知有無用同搵唔搵到FM工。

咩係MRICS。

其實條pathway唔係已經俾咗咩？
一日未立法都可能有變數。

有可能唔洗計分但係要個occupation係某個list上同收入有一定水平。咁樣都符合前兩日部長公佈既內容。

有可能要，原因同上。

行州擔保條路唔難，189獨立技術移民就難好多。

差唔多。除左SW仲可以考慮Teaching。

英國RICS 的member

點解唔考慮PHD？

唔會。原因係因為Vic可以擔保RN freshgrad but not med lab.

等政策正式出台。

正解。

移民quota的話，有排都唔會飽和。

191。

唔容易，要睇你讀咩同去邊度讀。

可以，要父母寫封支持證明信。

都有。睇番學校同個科。

需要時間黎適應架。

190有機，189難。

睇我個facebook。

唔清楚，建議你直接問AIQS。

巴打我又想問你，我睇人寫gte時都會話要隱藏自己未來想移民澳洲嘅可能，請問以依家嘅狀況我都要跟住咁寫？

又假如我真係咁寫，第一 我覺得基於香港政治環境實在令人難以信服，第二 日後假如申請485或pr 嘅時候會不會翻睇問我點解同當初所寫嘅唔同？

自推 由我巴可否比啲意見

當然啦 我擔心佢到時搵唔到工會好大壓力
btw 啱啱出左extend五年但無出新方法
其實競爭好似仲大左咁
ching你點睇

你好由我巴 我係揸住485 Vida 想問因為疫情翻左香港所以取消左health insurance 係咪翻去前apply翻就可以？會唔會有咩影響？

翻去前apply翻就可以，唔會有咩影響。

其實競爭好似仲大左咁
Why?

如果係melbourne讀2年nursing master 之後申請邊款會係最快有得入籍

所以就算我eoi 190visa加減state都唔會飛左去同分隊尾?
例如本身係排緊75分第10個
只要唔郁到個分 我改任何野都仲會係75分第10個
唔會變75分第999個?

另外係鬼佬forum見到話190 eoi盡量淨係揀一個state好
如果揀幾個或者any states
反而仲更加難有state nomination
想問下係咪真

Thank you 由我巴

Ching想請教下
申請配偶移民(配偶長居HK，是澳洲citizen)還是技術移民(RN)會容易啲?
因為諗住移左民都未必打算會繼續做醫護行業

呢封信由父母電腦寫加簽名就ok?
係咪唔一定需要有律師經手處理？
唔該曬由我巴

當然係配偶擔保移民。

是的。

真。

190 nominated by State of Victoria

開關就走，而家得南澳開左

thanks
咁都係揀一個state算

應該係482，但我印象係會為香港出個新既list但未公佈

請問如果冇係澳洲讀過書或做過野, 澳洲當地嘅公司會唔會請香港嘅工程師例如Building services engineer?

想問下係咪間間u唔同？
我之前望過下sydney幾間大學，見如果係international student既話d mphil/phd要比錢讀

local 免費，international 自費
除非攞到船

睇左好多 原來190酒店係要酒店經理
但商科/酒店除左最新透露既信息 係咪冇機

最新個visa安排其實未係好清晰。係5年後就pr 定係有另外計分條件？

同埋由我巴點睇 uk aus freedom of movement. 因為最新visa option只限hk sar passport holders, 係咪為bno bc holder 將來freedom of movement 鋪路？

係咪讀完就即刻可以申請入籍
仲洗唔洗要等幾年先得?

如果要比錢讀PhD 真係頂唔緊

女友係澳洲讀緊master 依家想申請wh visa過去都唔得

未過30歲都可以，但留意番wh visa係唔適用新呢隻hk passport holders政策，即係最多三年（逐年申請同無新果條pathway申請pr)，完左wh visa都要轉其他visa先留得低

Add oil

Aussie

擦存在感？

多謝巴打～
還想問下擔保條路會唔會配額比較多？因爲好擔心讀完留唔低係澳洲
而且還想知擔保條路會唔會好複雜？有冇話有咩程序要搞？

不如你話我知你係邊個州邊間大學讀緊我會容易D答。

Thanks for answering

唔係。

讀完滿足條件可以辦永久居留權 permannent residency 先。

批左PR之後再居住一段時間之後先可以申請入籍。

就係未確定所以先未公佈。

有可能。

可以咁講。

機會接近零。

諗下如果一個人一D本地工作經驗都無憑咩澳洲公司要請呢個人而唔請其他local？

Plan A: 係NT讀2年會計master 讀完stay半年再申請190
成功批到就total大約用3年就有PR

Plan B: 畢業後485 regional 3年pathway to pr
Total就5年

由我巴點睇？

Social science degree 底 consultant 都話呢兩科同nursing比較保險
想問下由巴如果對呢啲master科無咩興趣
反正岩岩grad無咩工作上既牽絆
Tafe去讀下廚其實都係一個好方法？ 甜品又計唔計呢？
見個個都衝master好奇一問

甜品唔計，做廚係必須為chef，其他如cook啊，整麵包、甜品全部都唔得
社工、nurse ielts要全7，教師要7788

見SA放左300個international student入境，想知其他state (特別WA) 幾時可以俾international student入境？

見個個都衝master好奇一問
可能呢度大多數人都有degree, 向下讀tafe 有好大機會比人reject student visa.
我都問過其他agent ，佢哋都係建議有degree 嘅一係讀多個，一係讀master

正常，reject左agent又無錢收，第時你要再申請又煩，移民局批唔批好主觀

我有打算自己apply tafe.不過怕reject 之後有bad record

想問master of Information Technology or Master of Cyber Security 將來工作demand 更多？ 行業前景更好？

係同一間學校會有bad record，但係唔會carry over去其他學校。

咁又唔係下下真係為錢，的確係有責任advice風險，無謂浪費大家時間。

唔知，等。

未必批你學生簽證，呢個係最大問題。

報左NT Master of Accounting先，然後等新政策公佈落實再決定吧。

其實報左收左架喇 爭在未課金
衝得過嗎？

Sorry, 講得唔請楚，係怕apply student visa 被reject之後immigration 有bad record

達左陣先，係咪sure win就未知，至少有個head start。

有可能，具體要睇埋detail既refusal理由。

因為我見skills nomination list 雖然有software engineer 同 ICT security specialist, 但係係澳洲政府個Labour Market Information Portal，employment projections 入面，「Industry projections 2019-2024」 :

Software engineer 升幅仲大過security specialist. 但software engineer 就太大路， cyber security 就niche啲有保障啲....你地移民agent點睇？thanks!

好多做security嘅工都要有pr先做得 要過安全測試

師兄已經做緊？可否分享多少少？thanks

岩岩check左 MyVEVO 已經renew左visa到2025

我都係上seek 見到 但我唔係好明點解呢個occupation有得移民 好多寫住security嘅工都要過test 分好多級

我唔介意你貼你睇過嗰條link？感謝

更新咗
等佢公佈5年後點apply pr再決定轉唔轉187
唔好再放流料話5年後要計分又盛
得多一兩個月澳洲政府就會公佈 咪鳩估

澳洲總理6月30號自己都出咗篇文講關於對呢個行業嘅投資

$1.35 billion, 有史以來最多

係呀，我見有啲IT technician 或者network engineer 唔係要clearance 就要係PR or citizen

Me too 485 renew咗

我岩岩verify左，所有7月9日前已經持485簽證既人已經全部自動延長到2025年7月8日了。

邊位巴打係呢個情況既可以自己查下VEVO。

唔該哂由我巴

移民中介又唔係HR又唔係做開IT，邊會真係認真識呢D野架。

已check

同埋sbs話grant485嘅時候要有sar passport copy，即係用bno都得

咁我sar passport 到期前，改用bno

實測，有特區護照就得。唔一定係primary passport但係必須declare先可以。

其實我讀緊UNSW，但我畢業唔想留係Sydney，想去Queensland。
搵Queensland州擔保有無機會？

下年年頭有冇機會可以搞返482 offshore?

Lm

痴線 兩日開咗 10 板

出年到底會有幾多香港人去澳洲

澳洲角度, 多D 黎密D 手, 最緊要俾足學費生活費

我好擔心多人一次過走會有事發生

唔放番d學生，大學都要炒人

唔會喇。報學校，申請學生簽證2關。唔同英國有BNO 就入到

我嘅意思係港共出手

太多人一次過走肯定衝擊經濟同就業市場

咁真係好難講，完全唔明港共啲Goodest logic

唔係話走就走 有能力同錢既唔會走 因為有穩定工作唔會同你博 細年紀既又唔係個個有家底 除左學費 仲要生活費 唔係咁易

未計學校收唔收同讀唔讀到

其實我本身有degree，但想讀TAFE，我諗緊直接當我冇讀過degree去報TAFE

咁呢個就自己決定啦，人人唔同，不過係想走既就愈快愈好，移民政策話變就變，特別澳洲變得仲快，話唔埋下屆大選換左人cut左呢個政策

但依加報又報唔到，offshore 所有visa又唔批

Exact7ly 唔批 visa 走唔撚到

好奇想問下點解會prefer QLD多啲？

開始批 offshore 學生簽證啦。

唔建議隱瞞。

個logic就係無logic。

仲有班藍絲頂住，信政府。

已經開始炒緊了

你一講我睇番先發覺原來兩日10 pages

依家都可以搞，可以遞交申請，係唔批住。

要搵到工行 Working in QLD stream。

想問下官網邊度有寫個policy去到2030年？

唔該曬你 仲諗緊為唔為咗個籍而讀nursing master 好

感謝巴打開po

呢個好似要登入左移民局個系統先睇到

我係真心想讀PhD 㗎

唔建議會計 太多人爭
利申 會計 就夠95分

我要報返個PTE先

因為好似QLD無NSW咁多華人，而且我去過QLD旅行，佢地嘅生活節奏無Sydney 咁快，慢d舒服d靚d，所以我想係QLD定居多過NSW

明白，咁樣條路會唔會好困難？
因為好想留係GC

澳洲讀hrm好唔好??

我想問如果我仲讀緊書用緊學生Visa, 係咪唔會自動extend?

學生簽證唔會自動extend。

唔好。

Policy本身唔難，難在你搵唔搵到相關工作。

認真，Sydney同香港差唔多。

睇自己興趣。

如果唔係有親戚係悉尼，我會揀gold coast或sunshine coast腳，租又無咁貴，又可以少兩年申請pr

我都係.. 但諗到要溫bio野真係好猶豫
身邊讀medi/nursing既人都話無興趣其實好難頂

記名都記死，所以我放棄。打算讀個QS 或者IT master 算數，應該係最安全方法，希望到時唔好咁多presentation ，好撚怕presentation 。

移民澳洲=移民大陸
無學術自由之餘，連出境自由都無

可唔可以解釋下點解有咁既諗法

我諗係UNDE del一位學者講香港叼文章、UQ，公民PR出境要攞豁免

到時攞咗PR之後你連境都出唔撚到！

哎喲 慘慘豬鳥

留名

辛苦幾年之後有個籍 之後再諗做唔做nurse
好過咩都唔做係到等死

想confirm下485係咪grad左之後半年內就要喺澳洲境內申請? 唔申請就無
我今個sem grad 但疫情影響返左香港
係咪即係無得續

到時你有個籍，你就唔使旨意離開澳洲去旅行！

移民局好似出左statement 比international student apply offshore 485，你可以同你agent check check/問移民局。

啱啱算係搞掂左報master course。放下心頭大石
都係搵澳洲agent搞易好多

係，但係未落實立法，所以都要繼續等。

啊！我仲以為讀SW條路搵工會廣闊D tim因爲嚟緊打算做children同elderly相關嘅placement，但原來畢業都係難搵工嘅

其實我覺得Sydney 真係同香港差唔多
syd有d地方我覺得有d核突同污糟...
而且syd嘅嘢都幾貴，生活節奏又chur
分分鐘係某d方面香港會好好多
有得揀我真係唔想再留係syd

我覺得呢個係真 pro 科

千祈唔好住 syd west

想讀master of nursing ，文科底入學競爭大唔大？會唔會每年都好多人爭啊？謝謝🙏

唔大，ielts要拎到4條7都卡住好多人

想問下新政策下482 係咪唔受僱主擔保期約束？
如果去regional 果3年中間同僱主完左約轉另一間同行既公司又或者轉僱主都無問題？定係要再攪過重新計3年？

如果過去讀商邊間大學會出名啲 例如marketing果啲
暫時報咗unsw 如果mel u sydn u收生dse大概幾分？
係咪間間都咁多大陸人
墨爾本定悉尼比較適合讀書？

係咪諗住移民？如果諗住移民成個business stream除咗account係on list專業外其餘無個係，呢個位諗清楚
另外讀商科嘅話我個人覺得USyd UMel都無乜大分別，基本上八大都好多大陸學生，Sydney Melb嘅大學尤其嚴重

硬要將Mel Syd一齊比的話，我揀Melbourne
但認真講讀書環境的話我唔會考慮大城市

澳洲啲大學係CCP喉舌（尤其UQ），喺入面發表文章會被刪除，甚至會被suspend。

去其它國家啦。

職業治療190而家咩環境呀？使唔使上到95分

唔清楚，190依家無開。

Agreed。其實真係可以考慮Adelaide。

好問題，我估轉PR政策應該會提到。

畢竟澳洲都算農業立國。

過往係澳洲讀咗6年書 bachelor and master, major in accounting

你可以refer番上個post其中一位巴打分享佢係QLD regional讀同做SW既經驗。

基本上佢未畢業已經做緊placement同part-time所以一畢業就轉full-time非常方便。

但係你係NSW讀書點樣過去QLD做placement？

上年年初回流hk 做審計 但後尾香港政治環境 同香港會計行業壓力太大
想問 而家仲有冇機會返澳洲工作 申請pr. 感謝

申請過485未？未的話建議過黎讀多個master (1年都ok)，然後畢業搞485畢業生簽證。

就係後悔冇申請 唔係而家有5年visa...
讀多年master 就應該冇咩可能

澳洲會計都仲慘

易攞skill assessment

點先叫有收獲

我唔知係香港做過會計對係澳洲搵會計工有無用 應該都無用 除非大公司

未做過 係澳洲讀會計出身 好難搵 因為無身份同競爭大 鬼佬firm好睇成績同語言能力

上seek睇 大部份會計工都要求最少一年 大部份2年會計經驗 正路一個岩岩畢業既人 點會有 畢完業得2年工簽（依家香港人五年） 未計你讀書個陣同畢業要打工賺生活費 所以好難入行 搵intern都好大競爭

由我巴，想問下點解唔係兩年？
如果我以前係澳洲讀過bachelor 都可以讀一年master申請485？

係㗎以前揾工好多鬼佬嘅grad position 都要一年經驗，我諗應該係仲讀緊嘅時候就有返intern

華人firm就好多都係由intern做起，睇下三個月後有冇位升你上去做part time/full time

有啲華人intern要有人介紹先有得入，因為本身間firm未必要人

香港嘅會計工作經驗相對嚟講就冇太大作用，澳洲比較傾向請有local experience 嘅人

你好由我巴

我係到讀緊書

我表哥問左朋友借$15000 想買屋
但佢地冇親人關係 銀行可能當佢問人借錢唔批按揭
所以話啲錢過落我户口先 我再過比佢 跟住寫屋企人比錢佢買屋etc 係description
會唔會對於我將來申請PR有影響
唔係細數目$15000 進出我户口 又唔係交學費

依家玩到 華人intern只係會要intern 三個月換一批無限loop 唔驚無人 見過有間2老闆加10個intern

其實啲intern好慘，分分鐘仲衰過PY實習，起碼人哋請你個機會大過你華人firm

不過你講嗰間可能本身啲客唔係話太多, 所以先可以咁玩

移唔到民係澳洲做會計無前途

老老實實，除非做local firm (which is 唔係咁容易入)，如果做d華人firm的話其實一樣無咩前途。

唔會，移民局無咁得閑。

189唔洗諗啦，95分有成千五個，但quota得一千，一定唔會派晒所有

所以會訂要移民得返regional呢條路

Ok 唔該哂

因爲如果之前已經有係澳洲讀過的話，所謂既2年澳洲讀書其實係可以加埋一齊。

但係必須讀master，而一般無見過master program係少於1年 (不過1年 master都係D specialisation)。

一係就十分出息可以一畢業就去local firm做 - 唔一定規模但係最好唔係Asians.

唉，有咩辦法吖，一個fresh grad有份華人firm做已經算好，做住先再睇下之後點，始終冇身份要入鬼佬firm/公司真係好難

同埋易讀 (相對黎講)。

依家仲有得救，你願意番黎讀多個master的話。

如果唔願意的話我都無辦法了。

想問下係咪以後都會用critical list ?

或者祈求5年簽證轉PR。

所以其實最好一開始就唔好揀會計呢條路

唔知道，希望唔會。

講緊general嘅會計畢業生

我唔貪心，好似NZ stream咁我已經ok

我見少左好多工
有d地區既off List 工又無啦啦上返
但整體黎講有咩缺點

Wentworth point 係咪好多華人買樓...?
會唔會變第二個Hurstville 咁

我本身香港做外資reporting analyst
少I.T. 砌dashboard...
但係澳洲無分公司
黎緊過到黎都唔知撈乜

利申：SYD撚

Btw, 香港三大BBA + PG...
唔想再係澳洲讀
有PR

Rhodes+WWP 啲apartment 起到太密，同香港冇分別，勁多大陸人

如果你想住好啲，就要睇你有幾多budget

有工先有budget
澳洲job market 好似好細...
同太內向型

租盤係咪北面好d?
重點考慮 治安>價錢>方便>景觀

垃圾巴想問下香港良民証應該寄去dha邊個地址？
早排收到email 叫我補良民証，但係香港果邊打黎話因為肺炎關係香港郵政唔寄澳洲，叫我自己搞dhl

我dhl個收件地址填佢request cncc封email最底個地址 （70 Franklin St), 不過之後上網睇又有人話要寄去佢個po box到

到底寄去邊先岩

話說 澳洲政府有無講過幾時會公布香港人政策

我以前係果邊讀過4年bachelor，我見有d master 我可以transfer credit, 大約一年就讀完，咁如果之後都可以申請485 用少一半錢真係ok喎

唔係已經講左咩

只講話有path😔

如果男朋友今年澳洲畢業簽5年
我可唔可以下年開關用working holiday visa 留1年
之後同居一年
佢係咪都可以幫我簽伴侶Visa 留低工作？
🙏🏻 thanks

係澳洲讀埋下年就畢業 但唔符合skill occupation list
如果讀多兩年master of public health
知唔知配額有幾多?
同埋知唔知以家5年個個政策
過左5年係咪都需要計分先可以申請?
唔該曬!!!!

諗住轉方式offshore 搵工搏482/ 去讀書中途搵482

正常情況唔係用香港passport 係可以轉？只要轉到就可以繼續留低？

同宜家香港passport 申請482係咪點都5年 唔使理個僱員合約係幾耐？

噤少錢邊有人理你

係的，而且仍然瘋狂起緊

咁大獲
我本身係諗緊佢隔離本身都有個home outlet
假日交通都唔會太好

澳洲買樓本身諗住真係Meriton 信得過
但Opal tower 好似係Meriton...

Apartment好多內龍用石膏板，實心牆冇幾多

可以考慮買遠少少, Castle hill, Cherrybrook , Kellyville, Rouse hill 等

買house邊個唔想呀
哪有錢...

咁買unit會好啲，價錢唔太貴

Nsw基本間間屋都係石膏板，除非你自己起

諗住轉方式offshore 搵工搏482/ 去讀書中途搵482
難。

正常情況唔係用香港passport 係可以轉？只要轉到就可以繼續留低？
要有特區護照，好似已經clarify左。

同宜家香港passport 申請482係咪點都5年 唔使理個僱員合約係幾耐？
Yes.

如果讀多兩年master of public health
知唔知配額有幾多?
呢兩句無邏輯關係，所以唔知道點答。

過左5年係咪都需要計分先可以申請?
未落實，等正式立法通知。

佢係咪都可以幫我簽伴侶Visa 留低工作？
可以。

係啊，可以考慮。

前提係無攞過485。

無具體日期。

配合番現狀。

條件係咪要一齊住夠一年？
同埋未結婚
都可以等住夠一年 先係中間申請伴侶visa?

其實我都想問依家long d左兩年又冇同居證明
有冇得一開始學生簽嘅時候就帶埋個伴侶
另外 結左婚係咪就唔需要同居證明呢？

但結咗婚就少十分

但係如果唔結婚, 申請PR時填埋伴侶個名其實都攞唔到單身果10分
我伴侶英文又唔得 所以都冇辦法
唯有係其他方面努力爭取分

呢個讀完過到skill assessment咩😂

而家喺WA讀緊cyber security degree, 想問下係咪grad左攞graduate visa3年就會有pr？因為係偏遠地區

係咪3年後直接比PR定仲有其他要求要滿足呢個暫時仲未立法確定。

應該係希望/認爲5年簽證可以無需要睇occupation就會比PR。

是的。

即係都要夠分？

想問下個master冇acs認證會唔會好難用it技術移民，啱啱發現報嗰個master冇

暫時仲未立法確定

跟住佢再問

" 未立法咁即係洗唔洗計分 ? "

想問下巴打做cyber security嘅工係咪有好多限制 係咪要clearance?

當我低能仔

我去問下個lecturer先

巴打想問吓悉尼建議買邊區？下年會去USYD讀physiotherapist，之後就想留多5年攞pr，會長住

巴打， 請問知唔知p 牌可唔可以直接換澳洲p 牌？ 一月開學，但六月先甩p

巴打 想問如果今年讀緊archi year 4 得15萬HKD budget 有冇機會trans 過去 OR 即刻QUIT U 去讀TAFE 會好D 好驚走唔切

辛苦曬了由我巴 睇呢個post睇會到做中介既辛苦

哈哈哈 ...... 哈哈 ...... 哈 ......

有無得轉過黎要申請過先知。

Well你可以試下申請TAFE睇下批唔批，就咁睇覺得唔容易但係唔係一定唔可以。

好似唔可以，只可以full轉full。無記錯的話。

無人當你係，但係唔好自己暴露。

巴打想問你知唔知得hd係澳洲會唔會有認可
因為想讀tafe 同埋26歲先讀會唔會好怪
我得工作經驗
想睇下仲洗唔洗讀定d咩

又唔會既，就算唔係accredited，但係meet到個major criteria都可以。

我只知道澳洲P轉唔到香港P, 只可以澳洲full 轉香港full

巴打想問你知唔知得hd係澳洲會唔會有認可
Generally 可以。

26歲先讀會唔會好怪
唔會。

真 勁多申手同唔爬文

想問下485 dependent 可唔可以揾工？
小朋友有冇得係當地讀書？

可以 for both。

所以我發覺如果見到個post個 數越黎越高係真係有一定鼓勵作用。

多謝指教

拍緊拖可唔可以報single？
影唔影響第日用partner visa申請另一半過去？
謝謝！

如果報student果陣無填，之後伴侶再申請唔會受理

諗住用rn資格申請visa 190/491想問拍緊拖可唔可以照報single？
影唔影響第日用partner visa申請另一半過去？
謝謝！

我諗住下年去unisa 讀物理治療(Ugc)
畢業之後係咪要住多兩年先可以加5分？

No need，讀書就可以。

唔建議，萬一比移民官懷疑你當初申請491/190故意報single虛報多10分而將你PR取消的話咁就無人幫到你了。

種族歧視問題係咪好嚴重?

明白
如果係純粹男女朋友非同居關係都係當de facto處理？上網睇過de facto係指lived together couple

麻煩晒！

係啊 留hk一定會唔會有呢個問題

想請教下由我巴
如果想係澳洲讀物理治療, 畢業之後留低做野, curtin, unisa, uq同usyd, 呢4間你會推介邊一間多d呢? Thank you!

睇左你fb個post 想問如果讀secondary teaching除左tas有冇邊度唔洗job offer都有190

大城市就好少，不過間唔中都有一兩單

Regional 就多啲

香港讀緊文科 下年畢業
想去澳洲轉行做RN建議讀master定兩年bachelor好？
定係冇咩分別差唔多
同埋如果係拍緊拖又唔係同居既話應該叫咩關係thanks thanks

想問巴打...... Griffith nathan campus 計唔計 regional?

170 Kessels Rd
Nathan QLD
4111

Nope.

嚴格黎講係一樣，係個名頭唔同。

一日你地無commitment to exclusion to others一日都唔算de facto partners，所以單單拍拖的話可以算single。

Regional都睇區，有D單純D既澳洲 regional local 其實都無咩野。

OT = Teaching > JD，個人觀察。

畢竟OT算allied health會吃香少少。而Teaching對你既語言要求比較高。

所以睇你能力同情況。

北領地。

唔計移民只睇reputation的話，USyd > UQ > UniSA > Curtin。

考慮埋移民的話，Curtin = UniSA > UQ (讀Master的話) > USyd。

話唔定留係香港之後都會比藍屍種族歧視

De Facto 既基本定義係 commitment to exclusion of others，而living together係最基本同最直接體現滿足呢條要求。但係無一齊住又唔一定唔係de facto partners，例如如果你地已經有結婚意向/proposed左，都可以計。

由我巴請教下
如果已經有 Tas嘅489
但如果兩年內喺 SA有工作
搬過去得唔得
第時影響887 申請嗎？

公司想喺 tas請個人過嚟

可以，唔影響，反正都係regional area。

巴打邊行咁既時勢仲可以請人

咁即係如果拍緊拖無住埋一齊，報single 第時佢可能會質疑 當初無結婚意向咩；但報de facto 就要證明自己有

兩方面可以點證明到？

我打工咋
都係建造業
其實 sa建築真係冇乜點影響
樓價都冇乜跌 (可能本來就唔高)
加上政府 25k + 15k都救到市

講返個位同事
佢係南非鬼 building surveyor
佢同我老細講話佢 sponsorship係由 TAS出
擔心 break咗 promise會影響887
所以要問下佢 agent先喎

RN,6月左右遞左eoi,但因為唔高分同埋新政策出，所以轉讀書，寫GTE有咩要注意？
同埋我eoi報自己係single,但係讀書又想帶partner去陪讀，咁係咪要改返eoi
辛苦哂由巴

所以真係要問下成日話去人地度要做二等公民的網友：你確定你喺香港可以做一等公民？

二等都不如

如果我下年去澳洲讀書，會唔會有類似父母陪讀嘅visa 同我long d 嘅女朋友一齊去？

Thank you由我巴。
不過好似好多bachelor讀完出黎淨係得個EN 要自己再另外考個RN 如果直接讀完做RN唔洗再考就好
我再做下research先 thank you!

bachlor 點會EN啊... 你睇真d好wor

希望10月快D出quota for offshore 190 491

其實可唔可以俾由巴打抖下， 你問鬼妹大波既情況係咪好嚴重仲好啦

其實你幾多歲？

有關係？

唔該哂

應該都係睇緊Victoria幾時好得七七八八先。

不過好似好多bachelor讀完出黎淨係得個EN
你係點樣得到呢個conclusion?

你同你女友一係結婚一係同居一年就可以一齊申請學生簽證你做主佢做副。

或者你女友申請個旅游簽或者Working Holiday然後過黎同你雙宿雙栖

無咩要注意，移民官唔會睇你個EOI。

最好update下，萬一邀請到你改唔切就好笑。

咁對家agent點講？

第三方文件證明，例如信，父母，銀行，相。

同呢位巴打情況完全一樣 又係HD又想去讀tafe
係咪一定要係香港讀左雅思先 夠6分先比你去讀？
可唔可以香港唔考 過去先上番個英文先修班先

因為英文太差 自己諗香港考 都未必夠分 過到去又係讀英文班 咁不如寧願過去讀耐啲英文班

想知完成tafe 學費連生活雜費總要幾多港幣左右？
自己會簡工程水電類個款

唔該巴打 太多問題想知 謝謝

想問下旅遊簽點轉成副申請人？唔係最多只逗留3個月咩？咁咪冇一年同居？
另外如果係咁既話，申請學生簽嘅時候駛唔駛寫有副申請人？

Tafe 好多5.5就入到學，你自己上tafe個網睇，不過tafe每個省都有獨立既tafe網
Tafe既電工好似只係開俾local學生讀，學費又係上tafe果網睇，唔同科既學費會差少少

Tafe 原來有啲科 係唔會有國際學生報讀到？
我以為佢地缺嘅工種 多數都會開放比國外人士讀

咁英文個到呢？香港唔考 過去先讀英文班得唔得
因為我明知道香港都考唔到分數 橫掂點都係過去讀英文班 咁我寧願去嗰邊上堂耐啲仲好

唔該巴打

辛苦由我巴

由我巴
想問下如果想讀Locksmith Tafe申請485
係唔係淨係讀3年Certificate 就得？

另外如果係485 / study visa dependent 可唔可以申請其他visa
例如491 189 190
又或者491/482 visa dependent 讀 tafe 仲洗唔洗申請study visa?

英文香港考完先過去 寧願你操好d英文先過
過去讀英文又另外要洗一筆

locksmith唔受international student讀
另外搵野讀啦

好似係有d得本地生先讀到，英文你可以過到去先讀，不過問題係tafe入學前就點都要符合左itels要求，你要另外報學校去拎個學生簽證，因為你達唔到tafe入學要求tafe唔會俾coe你去移民局申請學生visa

同埋澳洲讀英文都收得貴，你可以諗下香港讀定先，有d可用持續進修基金申請

我係調返轉咁諗
我知道自己英文差係香港都未必學得好 如果學得好嘅話一早學咗啦 所以寧願喺澳洲嗰邊讀英文班應該學得更加入腦 話晒全英環境

即係點都要係香港 過左個itels分數先可以讀
係咪唔過5.5分 個邊都唔洗諗會收？

英文真係幾難搞

Thx 巴打解答
另外 唔知有冇信譽好嘅升學中介可以推薦下

佢收你都無用啦，你都聽唔明佢講乜 ielts 要攞5.5 唔難㗎，只要你肯練肯操卷。

旅游簽證兩年黎幾次咁凑足1年，但係會有風險見你旅游簽證但係一直長住會唔比入境。

睇情況。

你最少要考一次，然後有D學校可以睇差幾多分然後offer幾個至十幾個禮拜英文班，讀完先可以升上主課。

係唔係淨係讀3年Certificate 就得？
可以。

另外如果係485 / study visa dependent 可唔可以申請其他visa
例如491 189 190
可以。

又或者491/482 visa dependent 讀 tafe 仲洗唔洗申請study visa?
唔使。

哦，你咁講我專登睇左一下，原來Melbourne Polytechnic個locksmith課程已經唔收International。

我記得以前有2年CIII課程比international students讀。

因為我本身都想讀 搵過無路行就轉其他野算

有冇咩課程巴打推薦？

呢層緊係睇由我巴d post or facebook 推介la

如果我讀書
我女朋友同我一齊去
佢將會hold partner visa
想問可唔可以我係悉尼讀，佢去墨爾本做野？

同埋我女友幾年前做過野，算係自僱人士
但冇報稅
我地都驚遲d會俾人查到佢暪稅
想問係咪報番就冇野？

咁如果我係打算申請學生簽去讀2年master
伴侶就申請working holiday visa過黎湊夠一年同居
佢大約喺我讀梗第2年嘅時候同before佢whv到期前轉做我dependant
我申請學生簽嘅時候需要申報埋佢嗎？

由我巴好多都master起步其實好難

遲下會講tafe

巴打我見到有個Associate Degree係俾國際學生
咁果個應該冇問題？時間又岩岩好
我唔太明搵學校去報姐係點？

你講果邊讀英文？好似由我巴講，tafe見你差0.5分既話佢有英文班俾你，價錢有d貴，或者有其他私校都有呢d語言班可以報

唔係英文
你要另外報學校去拎個學生簽證<<你而句
姐係有其它要求?因為我剩係見2個requirements
ielts 同個係過左某個level

我寫得唔好
係指ielts唔夠分，tafe唔會俾coe你，咁你無coe就申請唔到student visa，如果你想去到果邊先讀英文，咁就要睇下tafe俾唔俾你上英文班，差太多分唔俾你上，咁你就要另外搵學校收你讀語文班

唔該

Pish

想問下我交左EOI 同時又報左master 要拎學簽，移民局會唔會覺得我有可疑？

如果拎到491 轉學簽會唔人會都有困難？

謝謝由巴

你好由我爸

想問讀art therapy 做art therapist 移民有幾多quota?

我見queenlands u. wwestern australia u latrobe 都有得讀

但佢分類係短期短缺工 psychotherapist

我係為興趣而讀的，你看得可以攞到pr的成數大嗎？

你係已經拎左491?

我想問有無人知
491 個visa如果批左
幾耐要first Landing?
First landing完可唔可以返香港一段時間（可能講緊一至兩年） 先再返去？
申請依樣野既過程會唔會好complicated?

唔係呀 我想同步進行 交左EOI, 但又申請學簽 會唔會比移民局reject

sor i mean 申請左

你如果已經收到state nomination submit 埋eoi
咁你點寫GTE

幾時 first landing 到時係 grant notice 上會寫明，一般係批簽後既8-10個月，取決於申請人幾時交既無犯罪記錄同體檢。

可以。

申請邊樣野？關於澳洲移民申請既都複雜。

呢個occupation靠現時既技術移民政策黎搞移民會好好好難。

但係如果澳洲比既香港5年簽證轉PR無職業要求/可以包括psychotherapist的話，你就可以馬上過黎讀完5年後轉PR。

上面都答左啦，移民官審student visa application唔會考慮EOI。

拎到491仲點解要轉student visa呢？491都有學費減免添，你唔會咁 on9 掛？

TAFE要花多D時間準備。因爲太多垃圾TAFE要filter out，research時間要耐好多。

因爲幾個原因：
一係大部分巴絲其實都有degree，degree讀master係往上讀所以係正路容易批，但係degree讀TAFE係往下讀移民局會有理由refuse visa application。
二係我assume audience都係香港，而想讀TAFE其實係澳洲境内辦會有把握好多，所以我先focus master先。
三係因爲master熟D，外面好多留學中介推薦垃圾TAFE黎extend visa所以其實我比較少做genuine既TAFE學生。

無需要。

可以。

搵個會計補報就ok。

巴打 我有樣野想請教

想知道 係香港行人路上踩單車 同單車無燈被罰過 正路洗唔洗申報.... 上網睇到呢句唔知算唔算traffic infringement ......

想問下 乞食文科(中文加hist)degree grad 想轉 其他科 例如你個幾篇文既nursing/social work master 會唔會唔合資格？因為大學冇讀過相關既科 定我要讀翻文科既master ?

雖然唔算咩大野 但好驚如果正常係要disclosure但一直以來都無會唔會有咩事

多謝你無條件幫我地
巴打好人一生平安

唔洗架啦

你諗得咁麻煩咩
不如小學唔記得搵老母簽名都declare上去?

Diu笑左

唔使。

唔會，最多要讀多個半年既diploma之類過渡課程。

咁for一個完全無background既花多半年時間都合理。

所以當無事發生過 一直到遲下有189都唔洗申報？

如果係criminal record咪填囉

你咁撚白痴,黎到真係影9衰香港人

由我巴覺得未來半年開放485offshore申請既機會大唔大？

想問下澳洲會唔會請海外做過社工一年既非本地人？(如已登記AASW member)

歡迎知道既巴打加我tg答 因為我tg加唔到人
@ifursry

我喺澳洲UG science讀左一半，建唔建議PG讀physio，定係nursing 會好啲
我查過我嗰科應該meet到大部份Uni Master of physio 既prerequisites
宜家喺大城市，想去regional area搏佢移民容易啲同快啲

應該樂觀。

唔需要人身攻擊。

兩個都ok，睇自己興趣。

Ching有冇八過chiro移民同就業行程如何，無得喺醫院做會唔會對揾工有影響，更加難之類 我見Macquarie Uni有個3年既chiro PG有少少興趣

由我巴，你有冇TG?

如果有既話，我俾我tg你，想問你少少野

頭post 有寫

係喎，thank you

多謝你既回答先🙏🏻
我意思係first Landing 之後如果申請返香港一段長時間（可能一兩年） 當局會唔會批得好緊？甚至返返黎香港後唔畀我再返澳洲呢？

想問一下香港大學讀 engine ，有可能移民澳洲嗎？

multiple entry as far as I know.但係你sure 你有時間番去搵到工重要3年 annual income over 53900?

如果你係想獨立技術移民189/190，自己上移民局計下自己個分有無90分

Stay 3年係咪要連續計？
同埋491 係TR黎？ 咁如果果邊生小朋友洗唔洗錢？
同埋係咪first landing左就開始確認TR身份？
P. S. 我RN黎 我諗易少少搵工掛

想問下西澳mining 呢行呢行要唔要移民，見佢好大產業

Engine想過去讀master

巴打
想問下證明de facto關係方面 除左living together係必要，仲有邊個元素比較睇重？
睇過官方份文件要係finance household social commitment 方面證明，但我同另一半係finance social方面無乜evidences 咁會有幾大影響？

同埋啲evidence eg bank statement 洗唔洗certified true?

謝謝

1. 請問讀完computer science master 2年 再報professional year, 係咪要再做多一年野先可以做評估？ 定讀完PY就評估？

2. 如果搵到工係咪唔讀好d?

3. PY其實伏唔伏（除左加5分）？

thanks!!!

好似唔洗consecutive years
491 is TR , 有medicare 不過詳情等其他巴打解答
同埋TR 生仔 佢唔會有citizenship, only tr status

本身讀bba, 想過去果邊讀ICT master, 有無邊U有conversion/唔限IT backgroud 可以apply?

我同女朋友就所有Bills落兩個人名，一齊住。 銀行有joint account。再係澳洲簽左張de facto既cert。然後出街一班fd多d影下相

我同條女都係anti social 單純搞學簽同485其實唔洗整cert 之前就咁print曬call record/戲飛/信/ 合照/love story/ bank statement證明平時有用開個account就搞掂

都係既，個love story都幾緊要。不過因為我地不嬲係到同居，好多嘢好容易搞到。

記住keep起所有信 咩都keep 之前無留意到申請個陣好呢咁hea rent contract都記住要留

證明你地有一齊生活既證明 愈多愈好 例如一齊去旅行既機票/ Easter show e-ticket 等等

呀師兄你做下功課好喎

巴打唔該我想問呢
1）請問你知唔知 476visa processing time大約幾耐？
我見上網有人話幾個月但今年申請個啲要一年

2）唔該想問 491 visa係咪一定要你係澳洲做related field嘅野先可以申請？
-我見佢又要對code又盛 又唔同洲份要求嘅做野年數唔同
eg. Canberra 3M only but WA need 1 year

3)同埋想問問關於西澳佢依家close左491同190 係咪因為疫情冇開到？

同問PY要一萬5蚊澳紙仲要no pay internship

Py除左拎5分 基本上係無用

Py 一萬五澳紙？

係呀 engineering Australia 個到係咁寫

自己報一定貴，經agent報平啲

下年打算去澳洲讀data science master
已經收到幾間學校offer
依家諗緊好唔好去adelaide讀
一方面好似比Sydney 少d大陸人
讀完之後留三年就可以申請pr
但係讀完之後好似好難搵工
當地好似冇咩發展
想問Adelaide 就業係唔係好差
有冇咩行業發展得比較好

adelaide先得果百零萬人，人口決左就業機會

唔好意思啊 之前問得唔清楚
如果讀Public health master, 我見到讀完之後可以用Health promotion officer 呢個apply 190 or 491
如果搵到工又夠分的話係咪就可以apply 架啦?
同埋知唔知呢科趨勢如何? 煩惱緊應該讀咩master 好
麻煩曬

PY 你唔做點樣過到skill assessment aka anzsco ?

多謝回答🙏🏻🙏🏻

Engine唔一定要讀PY先可以過skills assessment。

雖然呢個occupation: Health promotion officer原則上可以申請491/190，但係你都要睇埋每個州既個別州擔保policy係咪真係可以擔保呢個occupation。以我所知呢個occupation無咩邊個州可以擔保。

唔係搵到工又夠分的話就可以apply。

同埋知唔知呢科趨勢如何? 唔知。

但係讀完之後好似好難搵工
當地好似冇咩發展
你未黎過你點知？

好D既差唔多，總之工程PY係三個categories入面最貴。

1 以前係幾個月，依家唔知道，未見到曙光。

2 491係睇你係香港既工作經驗是否同佢地要求既match。你攞到491簽證後過到黎就做咩都得。

3 唔係，係因為未有配額。

1/2 ICT Master畢業後要pass skills assessment一係讀一年PY，一係相關工作做1年。總之就無可能一畢業即過評估。

3 睇providers，例如Monash/Navitas就唔錯 (我指internship機會)，其他就流流地。

上面好多人答左啦。

可以，西澳比Mining Engineer畢業生州擔保，畢業後搵到工就ok。

Stay 3年係咪要連續計？
唔係。

同埋491 係TR黎？
係。

咁如果果邊生小朋友洗唔洗錢？
公立唔使，因爲有medicare。

同埋係咪first landing左就開始確認TR身份？
Yes。

番香港無需要申請，但係491簽證轉PR (191簽證) 要申請。

唔清楚。但係我覺得Chiro呢個occupation好高級，allied health occupations 移民點都會有D優勢，所以如果你有興趣的話，鼓勵去馬。

請問澳洲master收生對degree 嘅gpa要求會唔會好高？實際上大概幾多？🙏🙏係咪需要過3？謝謝

視乎你想讀咩科同邊間大學
如果普普通通嘅master gpa唔駛過3
你可以上大學睇entry requirements
再進取啲就搵升學agent幫你入紙申請
有部分agent/大學唔駛收application fee

2年Msc IT學費+生活費，加畢業後半年搵工生活費，預650K hkd夠唔夠

間間大學學費唔同，唔同地區生活費又唔同，好難講。你當到時要返part time

會唔會寫下會計master 有邊幾間好簡？

樓主寫咗，你去返佢個Facebook page 搵吓

regional /非8大大學平d,都要預一年master學費A$33k-40k
基本食住行起碼A$22k per year
匯率5.7

揀間平d/check下有冇scholarship+慳d洗+part time都得既

UQ嘅master同degree喺移民角度有咩分別？

QLD的話，Master graduate有州擔保優惠，但係degree無。

每間大學每個qualifcation都可能有D唔一樣。

基本可以參考我facebook page先。

澳洲移民讀乜野系列：

注冊護士 Registered Nurse:-
工料測量 Quantity Surveying / Construction Management:-
社工 Social Work:-
Information Technology:-
法律 Juris Doctor:-
會計 Accounting:-
工程 Engineering:-
教師 Teaching:-
TAFE:-

唔覺唔覺原來寫左9篇，係功課+WFH+細路Remote Learning轟炸三大壓力下都算係咁。

如果有其它想知道既major麻煩講聲我繼續抽時間整理下。

巴打可唔可以講下property valuer，應該係API accredited courses，similar to 香港嘅產業測量

thanks 巴打

想知tafe 幼教+ aged care

由我巴 我先前問過小小tafe嘅事
想再問多多少少野 希望你解答到我
其實自己今年26 得個工程HD
咁我自己係想過去讀水電科嘅tafe （因為平）
但因為我有個牌可能2年後有機會拎到
當假設我拎到之後就應該29左右
想問下呢個年紀再去讀tafe嘅話
收我嘅機會係咪會低左？ 成功率係咪相對比較低？
因為要經移民局嗰邊會查我

唔該 由我巴
對唔住有少少長

因為未有好清晰嘅點

你無degree反而易搞喎，你有大學要讀番轉頭反而就有機唔批，年齡都唔係問題
不過tafe電工好似唔收國際生

由巴 係咪從事有關留學顧問？定只係專搞移民嘅野

有心想讀tafe 係差一個機構幫手

可以協助留學。你可以加我TG詳談。

上面巴打正解，可以申請TAFE但係無得讀plumbing/電工，依家都唔收international。

可以考慮下其他TAFE課程。

Aged Care 搞唔到移民或者485，所以唔會討論。

TAFE幼教即係出黎做 Childcare Worker/ Childcare Centre Manager。一般我原本係唔十分建議讀TAFE既幼兒教育黎辦移民，因爲據我所知畢業後就算申請到485畢業生簽證都好要搵到相關工作黎做職業評估實際上係非常困難。

但係由於最近澳洲移民局比香港人畢業後有5年簽證并且5年後轉PR會有D優惠。如果到時候無需要通過某職業既職業評估的話，其實又唔係話讀唔過。

可以，下個post可以整理下 property valuer。

感謝

巴打點睇property valuer 係澳洲嘅前景？
如果同QS比邊個會好啲？

想問香港fresh grad degree RN，移民去邊個省易D揾到工？宜家如果揀visa190有 70-75分，定係491穩陣

想問吓
有啲私立學校 Eg English School 都會開一啲Trade course/ 藍領職業課程
想問吓對比TAFE嚟講會唔會更好？
因為TAFE 喺360 小時 work placement 無promise
相反有啲學校就話會提供埋

有無話兩者嘅利弊係點？

提供埋placement唔代表有薪，只係純粹幫你搵埋，私校質素可以好差，不過勝在夠平，好多人讀私校其實未必係想讀書，只係用黎簽個學生visa留係澳洲

做咗body check 先會唔會process 得快d...
等到2046 都未有人 pick up case

巴打點睇construction management?
點睇bond university?

想問下假如攞485簽證 係perth讀master 2年 之後個3年可唔可以去三大城市工作 然後成功拎到pr?

假如唔可以嘅話 係咪意思係perth讀2年master就要係返perth做3年工作先可以攞到pr?

因為比較擔心遍遠地區比較難搵到office （例如hr同pr)

由我巴
可唔可以整一個master of occupational therapy/ Physiotherapy

因為我搵偏遠地區大學無咩biomedical engineering 呢科比我讀，所以想睇吓有邊間master of OT/PT 喺比較好
麻煩晒你

好。記低先。

想問下假如攞485簽證 係perth讀master 2年 之後個3年可唔可以去三大城市工作 然後成功拎到pr?
唔肯定，我估唔得，因爲大城市要做5年。

假如唔可以嘅話 係咪意思係perth讀2年master就要係返perth做3年工作先可以攞到pr?
唔肯定，我估可以。

以上都係本人9估，唔構成任何意見

有寫Bond Uni既Master of Construction Mangement.

Marked.

想問吓對比TAFE嚟講會唔會更好？
唔會。

Offshore freshgrad RN 估計暫時搞唔到，因爲預計之後所有州擔保要求都要有最少2年相關工作經驗。

前景同比較唔清楚，因爲本人唔係做開或者該行業專業人士。

唔該巴打

Science可唔可以

有5-8年exp
491如果有85分有冇機會有invitation?
同埋點會易啲有nomination?

有5-8年exp
點樣freshgrad 有5-8年工作經驗？

491如果有85分有冇機會有invitation?
有機。睇10月新政策情況。

同埋點會易啲有nomination?
高分D。

邊方面 science，be specific。

由我巴
唔好意思我同個fresh grad唔同人嚟
不過我想問申請491應該咩時機揾工
有invitation 後定前？
定出發後先揾得？

Oops

當然係有491簽證過到黎之後開始搵先實際。

BSc chemistry

Go

我見physiotherapist 唔係西澳個WASMOL 同GOL到, 咁 unisa 會唔會比curtin 係移民方面更有優勢呢? 謝謝.

Push

哦我成日凝住Physio係WA個兩個list上面，岩岩睇左一眼原來唔係，my bad。

改一改：
考慮埋移民的話，UniSA > UQ (讀Master的話) > Curtin (畢竟有偏遠地區讀書加5分) ~ USyd。

Chemist 定 Biochemist？好似有D唔同？

利申：唔係咁熟呢個field所以要research下。

由我巴 如果third hon (2.4gpa) +IELTS 6.5分， 係咪要由pre master 課程再上master (文科轉讀IT) thank you.

Not necessarily，有D大學無GPA分數要求。詳情可以參考我個facebook post。

Information Technology:-

冇經agent自己申請咗 Monash Uni 嗰 Master of Nursing Practice (2 years), 但前幾日收到email話我eligible for the course, but there are strictly limited places so they put me in waiting list. 想問下咁嘅情況wait到有offer嘅機會大唔大? 同埋聽聞Monash fail rate 60-70%堅唔堅? 謝Ching
(本身bachelor 讀accounting)

想問呢
如果係sa申請vic既visa190 咁算onshore定offshore

如果我同女朋友都想申請190/491 係咪依家開定聯名銀行戶口比較好 定係大家都用single身份去申請

算 interstate。

一齊住 + 相 + 聯名戶口 最少1年。

應該OK，反正依家澳洲的確缺留學生。

堅。

問多句
咁interstate會用onshore個分定offshore分黎計 因為offshore會要求高d?

香港好難話一齊住就一齊住 咁可唔可以用single去報呢 同埋其實我地職業一樣skills assessment 報個兩個都唔會高分 佢地會唔會唔介意既呢

Which occupations？

Physio

Interstate 有 job offer 的話可以按 onshore，otherwise 無記錯的話係唔可以申請VIC 190。

建議結婚然後一齊係一個申請入面申請。唔建議以single去申請。

同埋其實我地職業一樣skills assessment 報個兩個都唔會高分
Why?

因為報single同de facto都一樣分架

想去度先結婚黎講 有冇計

想問下如果起市區讀完兩年 it master可唔可以去偏遠地區搵工再申請491？定一定要偏遠地區讀？

想問下
本身三大文科degree
IELTS 全7 ，遲d再考希望再高d
想去澳洲讀 幼教diploma或者master
邊個洲份會多d工作機會同易d做到移民？
Thx

工作機會唔清楚。

移民機會要睇你想讀咩。

幼教Diploma我上面有寫過我既意見。

可以，要取決於到時既州政府擔保491簽證既政策。

原因同上。

其實佢開左就儘快報 如果我依家開聯名戶口 又唔夠一年有冇用 又唔想結婚住 有冇其他可以證明到呢

一係同居一年有證明，一係結婚。無第三個方法了。

移民局都有佢地assessment既底綫，上面就係底綫了。

由我巴 真唔真 ?

2020 - 2021 190 state nomination quota

Total 2430

真。

留意番個pdf底下：
2020-21 interim nominations allocations for States and Territories
(1 July – 31 October 2020)
即係臨時配額，未係今年最終確定。

2430 真係大幅減少

上年好似有 7 千幾 ?

由我巴
想問下如果澳洲讀完2年pharmacy master 係咪都可以申請485visa ?
同埋係咪一定要485visa先可以拎1年internship 去過registration?

呢個係臨時啦
十月會講新一財政年度全年個額

想問下data science係咪都ok
agent比左option 覺得我揀呢個好
同埋university of adelaide同university of tasmania入面係咪都係adelaide好啲
但tasmania又平好多

感謝

唔該晒

WA得咁少仲諗住過去讀書

讀書唔駛190/491啦
讀完485 咪得

如果我學生簽證淨係用左BNO 申請， 畢業之後轉485嗰陣，可唔可以轉返用特區護照申請架？會唔會需要特別解釋之類既步驟架？ 謝謝。

可以，唔需要解釋。

記得declare另一個passport就ok。

UoA > UTas。

價錢的確係考慮條件，唔知你既 financial capacity。

可以。

是的。

搭單問 木工 砌磚 油牆
而家收唔收intetnational students
plumber聽過唔收

data science呢科算唔算吃香？
想揀tasmania係因為聽agent講大學會幫埋你揾工 同埋學費又平少少
不過喺個島仔度應該都幾悶下
同埋UTas好少科揀 全部都揀唔落上

收。

睇我facebook page:

會唔會幫搵工唔清楚。

呢行應該唔錯。

Hello由我巴，我以前去過澳洲exchange過一個sem，攞學生簽證。想問咁嘅話係咪冇得申請485PSW如果我依家打算過去讀兩年master？感謝

485 要讀兩年書喎

我咪話依家打算過去讀兩年master囉？

想問吓 en enrolled nurse

呢個係咪講緊Tafe diploma ?
如果普通學校diploma會唔會出到黎做野唔認受架？
我個中介同我講如果讀Bachelor先讀tafe
Dip既話讀普通學校就得

唔記得講唔該
唔該由我巴

Hi由我巴
我男朋友下年去墨爾本讀archi master
諗住兩年後grad咗就申請485簽證
到佢申請485嗰陣，加我副簽得唔得？
要加副簽的話，係咪一定要結咗婚先有得加？

如果我想喺香港做多幾年野先過澳洲
可唔可以喺男朋友485簽證嘅第三/四年，加我副簽？

巴打自己有小學英文教師牌, 讀緊positive psychology masters 打算大概四年後移民澳洲有好多野想向你請教因為都幾lost吓... 可唔可以私下聯絡你去睇睇我個case? 好需要你嘅幫忙

Ok

所以問題係😂？

1 你想問咩？
2 4年咁耐之後無得plan/advice。我最多只能建議你練好英文 / 直接過黎讀master。

你地無同居1年/結婚無得加。

同居1年/結婚之後幾時都可以加。

呢個係咪講緊Tafe diploma ?
Yes。

如果普通學校diploma會唔會出到黎做野唔認受架？
唔會。開得都差唔多水平。

我個中介同我講如果讀Bachelor先讀tafe
Dip既話讀普通學校就得
呢兩句咩意思？邏輯唔太岩，有咩關係？

所以問題係？

Exchange係幾時既事？

2015年

Graduate work同post study work應該一樣？
我記得由我巴講過，就算以前係澳洲讀過書 但無申請過485既話，再去讀完個master都可以申請

唔一樣阿就係 PSW容易啲架啲requirement

唔一樣。

可以靠過黎讀個2年master畢業後申請PSW。

由我巴，咁我想問下
如果我幾年前係澳洲讀過bachelor, 讀果科係佢個occupation list入面，但讀完無申請graduate visa就番左香港，咁我宜家都可以讀兩年master之後申請graduate work 485?

想問如果有親戚係澳洲公民, 會唔會遲啲容易啲申請到491同埋我就算已經有順masters degree, 你都建議我去到再讀?

但係我係澳洲個網到睇485 PSW話:
This stream is only available if you applied for, and were granted , your first student visa to Australia on or after 5 November 2011

我2015年果個唔算係first student visa咩？
定係其實即使係second student visa都冇問題？
感謝回答

Thanks a lot

巴打
我係RN想申請190+491 visa
我想請問接住落嚟嘅流程係咪咁
我已經申請咗AHPRA+ ANMAC assessment
等佢地批哂-> 入EOI-> 申請190/491 nomination -> 入190/491 visa -> 等visa grant

個順序係咁嗎？

由巴 又係我

請問如果我想係偏遠地區讀master加做野，之後申請PR，咁以下途徑係咪正確？

申請500讀2年書->申請485->中間好彩地搵到僱主擔保就申請491->夾埋做左3年野就可以申請191？

咁如果搵唔到僱主擔保，咁係咪485之後直接申請190？

謝謝

點解移民局個網講野咁間接、咁陰啲陰啲

直接清晰，但信唔信得過？

Thanks

191 係俾 fulfilled requirement 嘅 491

點解咁講

借acc問

係香港讀英國degree
張cert淨係得間英國degree logo 但transcript 上面有寫個teaching venue係香港其中一間u
學歷會係當英國定香港？

同埋如果想轉field去讀另一科bachelor
apply visa個陣係咪要寫信解釋

英國，但係移民黎講學歷係英國定香港無分別。

要簡單寫一寫。

因爲seekvisa係做你生意賺你錢戈個，但係移民局唔係。

唔該由我巴

想過去讀書 但見英國同香港個requirement好似有啲唔同

RN仔想轉牌請賜教
想問下巴打如果英文一般，應該考PTE定OET會易D過到關？（當年UE拎D, 細分listening B, reading C, writing D, oral E）
如果齊文件拎到牌，要唔要喺澳洲做野先續到牌？
而家係咪基本上好難拎到189? 如果我目標係adelaide/perth既話apply 190會唔會易d? 而家計分大概75分左右
190個state nomination係要apply左approve埋先再apply 190 visa定係點？因為好多教學文都係教189 visa
唔該晒
諗緊好唔好apply左個牌先，但英文試真係令人卻步，始終放低支筆太耐

喺澳洲Visa個官網睇到
485有分Graduate Work Stream
Post-study Work Stream
1.想請教下讀書係唔係一定要讀Master課程？
2.就讀課程係咪一定要比原有學歷高？（香港係幼教degree）
3.我可唔可以讀Diploma course？(兩年.幼教/special ) ，然後行485 graduate work stream?
4.根據澳洲政府最新嘅Offer 係咪我拎住485澳洲讀完書兩年，跟住做嘢五年就可以有PR，係咪唔需要轉其他Visa？
5.伴侶每週工作時數可以有幾多？
唔該由我巴🙏🏻

巴打我u grad但想轉field，請問如果去讀多個bachelor 得唔得？

1 For 485 purpose，Master就讀咩都可以 (2年課程就ok)，但係你想讀TAFE的話就必須讀係MLTSSL上職業既課程；

2 唔係一定，但係如果高讀低的話要justify點解要降level讀；

3 可以試下；

4 唔清楚是否5年之後可以無條件轉PR，policy未落實；

5 TAFE學生既配偶可以每2個禮拜做40個鐘；Master學生既配偶無工作時數限制。

如果齊文件拎到牌，要唔要喺澳洲做野先續到牌？
要。

190個state nomination係要apply左approve埋先再apply 190 visa定係點？
是的。

諗緊好唔好apply左個牌先，但英文試真係令人卻步，始終放低支筆太耐
唔想考英文就唔好考慮移民了。

例如？

我同佢 男朋友背景好似
但有興趣過澳洲讀大學
有A牌 有工作證明 IELTS 6.0左右
現時職位：工程師/技工
申請邊個會容易d

但我女友
英文就一般
學歷都係一般
到時可以點申請佢

IT狗regional area 可以去邊比較多空缺
同埋491可唔可以轉地區
例如VIC nominate 但最後實際去NSW
Family Sponsor又大唔大機

1 Adelaide/NSW regional 甚至 NT 考慮下。
2 原則上唔可以，但係法律未話完全唔容許。
3 唔知道你FS大唔大機。

你指用邊個occupation？

一般係工程師。

你地兩個結婚，你申請咩簽證基本上都可以帶埋佢。

好似有分489 491 果d
我自己評估就65-70分

由我巴 可tg再傾？thanks

見你IT讀咩好個fb post
好多都推cyber security
呢個職收分比其他it低？
我依家係香港做緊呢行

唔該哂由我巴

由我巴，請問你要證明伴侶關係係咪得同居一年或者結婚兩個方法？

想問問由巴
嗰邊sw就業情況點
有冇邊區/讀邊間易搵工啲
thanks

巴打你好
請問你考咗英文試未
細佬我係Psy RN
諗緊報OET 定 PTE好

由我巴
想問下你覺得讀會計或IT之後再行190，邊個會好啲？就業前景方面IT係咪會好過會計？因為之前聽你講過會計已經飽和。
另外我睇左你fb啲post，考慮梗係NT嘅CDU到讀
會計定IT會容易啲攞到190？
本身商科底，我諗我嘅選擇好似只有會計/IT
感謝回答

由我巴 想問下 申請student visa果陣無declare男女關係 係香港一齊左幾年但無同居 女朋友wh同我一齊過左黎9個月係咪可以申請關係證明waive左同居一年 就可以轉陪讀visa
因為女朋友wh身份返緊果份工就黎滿半年 想早d轉visa

如果你英文神級就考乜都得 最好考 Ielts

否則 英文唔係太好想 aim superior Eng 就 PTE
英文唔係太好但要 proficient Eng 就夠嘅可以考 PTE or OET

Ielts 似 CE/ A lvl
OET 同 PTE 就要溫下個考試模式

PTE 考試技巧 >>> 英文能力 你會操得辛苦但易操個高分出嚟
OET 英文能力 =~ 考試技巧 無咁辛苦但難高分

PTE Reading 難 listening speaking 靠操 writing 極易
OET listening 難 writing speaking 唔易 Reading 一般

IT, IT and IT。

除左IT都可以考慮下Construction Managment以後做Quantity Surveyor。

就業情況唔清楚。

人係香港的話，係。

人係澳洲的話，除左結婚同同居一年之外，有D州提供所謂 Relationship Registration，注冊關係，注冊的話都可以免同居1年 (當 de facto relationship)。

唔係收分比較低，而係呢個occupation近呢兩年比較新，係澳洲，所以比較少人注意，所以多推介下。

TG in #1。

唔係好明你想問咩，一係你睇睇我個facebook Q&A先。

我睇到佢話其中一方申請人要住喺澳洲，咁假如我係攞學生Visa讀書，咁嗰段時間算唔算居住喺澳洲？

唔該晒巴打先

我尋晚上網睇過pte無期考

應該會試下oet自己拎到咩grade先

Good luck

考左
PTE可以操
覺得OET較難

算。

pte 有位了

麻煩哂

突發！

岩岩移民局正式宣佈可以係境外遞交申請以下簽證：
1. 485畢業生簽證；
2. 887偏遠地區技術移民簽證；
3. 888 商業投資移民簽證；
4. 790 避風港簽證（唔係之前吹好行話比香港人戈個）

移民局定義從2020年2月1日開始為COVID-19 Concession Period的開始日期 (結束日期不定)，以上幾種簽證只要證明係Concession Period其間由於疫情關係無法入境澳洲 和/或 失去原本申請資格的話，依家都可以補充係境外申請。

另外485簽證方面如果由於疫情關係逗留境外而超出畢業後6個月的申請條件，移民局正式改爲可以畢業内12個月申請。

據我所知有不少人係受到疫情影響無法返黎澳洲申請485畢業生簽證，依家移民局將通道打開容許畢業生係境外申請。所以受到影響既朋友可以儘快聯絡我安排申請。

Fact Check:

想問下個485 visa係咪畢左業先可以申請？如果我遲啲打算去讀書有冇啲咩要做定先或者準備定？

同埋究竟前提公佈左個個香港特區護照個5+1個途徑申請永居係點？有啲人話過左5年係個度餓唔死就可以直接申請轉pr 但係又有啲人話只係expand個年數 對移民幫助唔大 一樣要計分

最後想問下個澳洲485可唔可以同其他visa一齊用 例如190 即係我可唔可以畢完業申請晒兩個 一路搵工一路儲分 如果最後都儲唔夠就等埋個一兩年自動轉pr ?

唔該晒

可唔可講下architect?

可以，等等我忙埋呢幾日功課

485 visa個正名叫Graduate Visa，當然係畢左業先可以申請。

如果我遲啲打算去讀書有冇啲咩要做定先或者準備定？
好好讀書。

同埋究竟前提公佈左個個香港特區護照個5+1個途徑申請永居係點？
未落實公佈。可以follow我個facebook page有咩新消息會即刻post係上面。

最後想問下個澳洲485可唔可以同其他visa一齊用 例如190 即係我可唔可以畢完業申請晒兩個 一路搵工一路儲分 如果最後都儲唔夠就等埋個一兩年自動轉pr ?
唔可以一齊 "用“。一個人同一時間只能夠持有一個visa，不過你可以持485時凑分然後申請其他簽證，例如189/190 - if that's what you are asking。

Hi 由我巴

又係我，Unsw grad 233999 so far 80分 English test 7 海外工作經驗暫時四年。

目標係190， 入左nsw190 半年左右（知道機會極少不過入左冇壞la,當排下隊咁），如果我香港捱多一年工作經驗再加5分overall 85分 for nsw190，大唔大機會？

我個人認為黎緊幾年有兩條路選擇（如果以190做目標）
1.再留香港四年，咁八年oversea experience 可以推到去90分（因為香港高人工好多，儲錢可以)

2.85分ge時候係香港等一年睇下有冇邀請，冇就去讀nsw master(加多regional 5分）or tafe, 之後行485同同時排190（90 分），如果拎住485，可唔可以同時排190？
另外如果我之前 u grad ,係咪讀tafe（ 當報carpentry)一年就可以申請485?

可唔可以比少少意見？🤦🏻‍♂️ thx a lot

我想問the university of Queensland 讀書叫唔叫偏遠地區

唔係偏遠地區

巴打覺得白紙一張讀IT會唔會有難度
打算讀cdu嘅cyber security

本人未讀過IT唔清楚，應該都係要睇番個人情況。

如果我香港捱多一年工作經驗再加5分overall 85分 for nsw190，大唔大機會？
20%

再留香港四年，咁八年oversea experience 可以推到去90分（因為香港高人工好多，儲錢可以)
唔知道4年後咩情況，不過就算你依家有90分都未必有NSW 190。

如果拎住485，可唔可以同時排190？
可以。人係 onshore 有相關工作的話，話唔定唔使85都有機。

點解唔考慮491？一定要一步登天？

請問係咪會建議去偏遠地區讀廚好過去city讀甜品呢？
同埋係咪廚嘅工作機會易搵啲同做到職業評估易啲？

你隱瞞咗第日俾你開始搞移民咪又係要上報返，你隱瞞分分鐘blacklist你成世唔洗移澳

甜品拎唔到485

由巴，
主要都係個最低收入轉pr果個問題la..

另外本身個anzsco code 得NSW, SA同NT有，
NT話要比d求職廣告去證明我果行有需求先會考慮批（491 190 都係） search過都冇咩 sosad

基本上得番SA491, NSW491同NSW190選擇，

咁我當然問左190大唔大機會先，如果冇ge都要死死氣行491 la...

明白現實唔到自己選擇，不過係planning stage 都想由最樂觀一步步咁退落去worst case

以希望可以做返office工為前設，491冇Sydney 冇Melbourne ，基本上所有工程firms main office 都係係曬兩大都會，加上official recession,如果去regional 我對揾office工真係比較悲觀..再者，如果真係行491 regional搵到office工，如果一直做唔倒最低工資要求而份工又claim唔倒去onshore working experience，咁我真係白做五年得個吉sosad, 期間又冇得排其他visa, 完全contribute唔倒point test之餘年齡分又開始減分...

今年更新左港人485（當然非必要都唔想行la,又要嘔幾十萬，自己都係儲得幾十sosad），如果行491倒不如讀tafe or master,485起碼可以係悉尼搵工ar,我當半價做返一年claim 1年onshore experience ，再加上人在nsw，學你話齊，咁樣重大機會nsw onshore190（compared to其他491），如果手握485可以同時排nsw190

唉屌，好迷惘

由巴，想請教一下
我今年3x歲，master 畢業，做IT（networking)，做左大約8年，由engineer做到少少manager，同老婆岩岩結左婚，用左好多積蓄，未有小朋友，老婆大學畢業，香港之前做普通做文職，依家未有野做。

想問下如果技術移民，就業方面係過左去先搵工定有機會搵到工先過去？搵工點搵難唔難？要唔要有幾多資產先申請到？
睇左移民冇耐，好多野都唔知

491 無限你要做番果行

就業方面係過左去先搵工定有機會搵到工先過去？
有簽證先，無一個有work right既簽證的話你係邊都無用。

搵工點搵難唔難？
你有料就唔難。

要唔要有幾多資產先申請到？
建議你從我既Q&A post開始睇起。

就咁睇其實你都考慮得七七八八，不如等10月新政策出黎再做決定。

個人覺得要行491的話真係唔好諗住一過黎就可以做本行同做 office，office除非好優秀如果唔搵錢少過真係郁手既工，另外真係捱得既話甚至可以做兩份工黎滿足收入要求。

正解，thanks。

岩啊，無必要冒險。

做ACS skill assessment 有難題我由fresh grad到而家做左十年野都係同一間公司，由fresh grad升到而家上consultant,都要自己見客同寫code

問題就係就算唔同title,但duties無變過，咁我寫job description 果時，應該點寫好用一個job description 去cover哂幾個title? 咁會唔會好hea?但如果夾硬要分開幾個job role去寫，都只係Copy and paste?

由我巴可唔可以俾小小意見我唔該哂

點解會揀呢間？

我估係公司肯出咩title比你就寫咩title is ok
同埋acs有template
唔一定要跟足但記住要有哂佢request既野

因為係regional area嘛
同埋由我巴係fb都有推過
就係因為好少人會想nt 所以我諗搞PR190會容易啲
我又唔介意係果邊長住

呢間我上佢網好似讀咩course都無列出黎

有冇人知澳洲係咪好少亞洲人會做urban planner?

有阿
Course structure同study plan都有

咁我7左搵唔到 sor

巴打請問一下,如果公司可以搞到186 or 482 visa. 我同女友就來註冊, 如果grants再visa再加返去入個visa second applicant得唔得?定係要註冊左,申請嗰時加定佢入list? 另外女友英文唔好有無影響？我自己應該可以exempt到english proficient test. 唔得去考返ielts都應該好簡單.

我唔係擔心個title, 而係job duties 個description ， 因為我咁多年雖然title升左,但duties都無乜變...我唔知點寫好，因為升左幾個title 都做同一樣野，驚人地唔信

Duties你公司寫咩你咪係咩囉
唔通acs搵人鏟上你公司問

驚人地唔信

想問下有冇讀Aerospace Engineering master 既U 介紹下？ 同當地既就業情況係點？

由巴，真心多謝，我d問題咁specific都幫手解答

另外有幾個問題想double confirm :-

1. Double confirm 手揸485 果五年可以一直排190？(sorry因為我lee到之前見有人話唔可以，所以搞到好亂）

2. Double confirm nsw190同491 係咪暫時都係只需要係skillselect直接submit,之後州政府係果到自己揀人？ (唔似act同sa咁自己有system要另外apply)

3. 我如果去sydney讀tafe,係咪只需要full time讀一年（當木匠la),就可以申請港人485？(2016 UNSW engine畢業有冇得計一年？）想用最少成本，master 可免則免暫時...

4. 另外say我香港工作捱多一年夠85分，之後立即去nsw讀tafe(揸住student visa?),讀書期間（not 485 holder yet)可唔可以繼續排onshore 190？in case 有邀請又可唔可以要？(sorry我又係之前見過唔同答案所以唔肯定,同知道nsw偏愛onshore同有onshore experience,所以如果可以for我會比較critical, for planning)

我當然知道自己做緊咩，問緊咩

3. 讀書一定要兩年，要扣credit一定要相關科目，第二，學歷downgrade讀既話你gte要寫得好，否則有拒簽visa風險

1 以我所知可以，邊度話唔可以？

2 可以咁講。

3 當然唔係，要讀夠2年。

4 Technically 可以，雖然希望有D渺茫。

你睇番我講engine個facebook post。

就業情況唔清楚。

唔通acs搵人鏟上你公司問
會打電話verify。

如果grants再visa再加返去入個visa second applicant得唔得?
Why？點解唔一齊申請？

定係要註冊左,申請嗰時加定佢入list?
咩list？？

另外女友英文唔好有無影響？
無影響。

我自己應該可以exempt到english proficient test.
How？

有。But why?

1. 女友想遲幾個月過去.
2. Secondary applicants
4. 人工過左某個數,應該可以exempt.

所以只要係佢公司證明佢真係做果堆野就無問題
無理由寫完比佢又唔認姐

我記得由我巴講過 如果以前係澳洲讀過可以計1年？
唔知係咪淨係講緊本身有bachelor 再讀master既case

我見都有d master係一年至一年半，同埋兩年既科都可以tran credit。扣完唔夠兩年應該都可以申請485？

原來
Credit for prior learning may reduce the amount of study undertaken.

Example: If your course is CRICOS-registered for 138 weeks (3 years) and has 24 equal weighted units, you will have completed 2 academic years when you have successfully completed 16 units of that course. This means you can use study credits of up to 8 units and still complete 2 academic years of study.

You cannot count the credited units towards meeting the Australian study requirement if:

you are already using them towards meeting the Australian study requirement as part of another course

you received the credit for study within Australian in a non-CRICOS registered course

you received the credit for study completed overseas

Credit for study of non-award courses or study completed overseas can only be used to the extent it is accepted by your education provider as part of ‘recognised prior learning’ (RPL) and cannot be used to meet the Australian study requirement directly.

巴打都想去讀master轉485？

之前都見lee到有人話master有程序可以讀少一，甚至兩個see,不過唔知咁可唔可以485

係，以前係澳洲讀完無留低
番左香港做左兩年野 如果可以希望可以讀一年/一年半
唔係好想再讀兩年full time咁耐

唉，當時被迫走返香港，做左四年野，為左skill employment 分又要做自己唔鐘意ge工又冇得轉行，想返澳洲已經難過登天

唔係太明佢個example既意思 佢其實係咪講緊 自己係間U果種credit trasnfer

即係當我讀左8科 再同間U transfer8科，咁讀一年畢業 都等於讀左兩年(16科)?

可唔可以講吓master of audiology

你想知道咩？UWA / Flinders / UQ / Macquaire / UniMelb / USyd

1 可以一齊申請但唔需要一齊入境；
3 Inter-company transfer?

無理由寫完比佢又唔認姐
好難講

我見都有d master係一年至一年半，同埋兩年既科都可以tran credit。扣完唔夠兩年應該都可以申請485？
如果你之前無係澳洲讀過的話，credit transfer之後肯定唔滿足2年讀書要求。

想問吓如果想讀Master，本身個Master夠兩年符合晒資格，但係疫情關係其中一個semester要喺香港Online讀，咁樣係咪都唔當兩年？
同埋另一個情況就係：都係Online讀其中一個semester，不過嗰時已經人在澳洲，係咪又唔同計法？

Online都計

總之online都可以計，記得申請前問學校簽個form。

請問要簽咩form

想問下，submit 左thesis and waiting for marking （要等幾個月）. 係咪要等marking 番黎先可以apply 485？Thank you

一日未出曬所有分 你都未算正式畢業

thanks由我巴同上面答我嗰位巴打，另外都想知道係乜嘢form

如果有一部分學習係境外online的話，要學校簽呢個form confirm番。

境内online的話唔使。

總之要completion letter出先可以申請，未有的話，申請600過渡下。

準備過去讀書既巴絲咩年紀多
我今年都27，讀埋書差唔多30先由頭黎過

Ching master?

係啊，再遲啲過去開始扣分

由我爸你好，7月開始我係香港online上緊堂，同apply緊student visa (差biometrics未做)，未批到student visa
呢張PDF係我2年後申請485先用？

因為我見張PDF係要填埋online learning end date, 姐我過左澳洲再叫學校幫我簽都得，之後呢張form就申請485交埋上去？

由我巴，請問
1.如果讀完bachelor degree以上，係咪畢業後只考慮485 post-study work stream就可以？ 唔洗理Graduate Work stream 同occupation list？
2.我之前澳洲讀既bachelor (Accounting & Finance) 因為有credit exemption，所以total只係讀左4個semester，2015 Mar - Nov 2016，準備再報master (Financial Anaylsis) 黎申請485，如果要meet 485 post-study work stream requirement，仲可唔可以有credit exemption呢？

唔該曬你

Sorry，想報既Master of Financial Analysis duration係一年，所以先想問仲可唔可以有exemption

Yes.

揀科一問

依家猶豫緊qs定computer science master
請問巴打會點樣比較

個人比較concern IT 傾向請後生d，但讀完master都廿尾，驚三十尾冇工開

兩個行業都ok，你不如從你比較喜歡邊科去決定。搵工的話年齡唔係最大問題。

唔得應該 要夠兩年
之前果個太耐唔計喇好似

依家有usyd speech pathology 同埋 Curtin OT offer，想移民應該揀邊個好？ 自己唔係english native speaker，其實做speech therapist 係咪好蝕抵？ 但係又覺得Curtin ranking 唔高

想問下部份大學都寫左
Recognised Bachelor degree with an equivalent average mark of 60% in any area.
如果唔足6成GPA 可唔可以試下申請，機會大唔大？
Thanks

可以，大唔大機會就睇學校。最好報多1，2間同早啲報名。

易唔易搵工？ 好無pay?

由巴, 有幾個問題想問下

我睇左你fb page 講engineering 個part , 我想行environmental engineer 呢個path 移民 , 想去melb u 讀 master of engineering, 之後申請 VIC 既 190,
我計左我會有75分.
我想問下:
1) 75分 大唔大機會被invite , 同埋呢幾年有冇人讀完master of engineering 都收到190 invite?
2) 我google 搵過D 資料 , d agents 寫 VIC 190 graduates (233915) 要有phd 先得, 想問下呢個係唔係真?
3) 其他engineering field 行 VIC 190 大約要有幾多分先會收到invite?

唔該巴打

環保撚+1
諗住2021/2022去sydney讀master再拎485搵工

1 零。Environmental Engineer無記錯唔係VIC 190 graduate occupation list上面。
2 如果你讀PhD的話，咁可以。Master的話，見上。
3 無記錯的話無engine係VIC 190 graduate occupation list上面。話唔定遲下會改。

搵工情況唔清楚。

唔夠分都可以申請，要交多D reference證明之類去make up個margin。